［文學撚入］見到大家都話《願榮光》歌詞好正，對香港人文學修養擔心

我支持呢首歌嘅，仲有出去唱同已經背左
原因係好connect 到大家，同大家一齊唱我都好感動

但係作為關心粵語文化保育，又有睇下詩詞，賞析下嘅人。 只可以話願榮光歌詞其實真係可改善。 例如從結構上，內容鋪排上，粵詞粵韻上等等。。。

我相信文學文化修養對建設香港成為一個比鄰國更好嘅國家好重要。 當我地屌無文化嘅普通話、共式中文、過度使用歐化語句時，都希望大家關注一下香港嘅情況。

我相信有criticize 係良性嘅，文學賞析就係可以咁。

呢個風頭火勢同我講文學賞析

巴打你都幾唔識得睇場合

當人文學科末落，一個城市民族就死了

抗爭時更加要多睇書，創作

咁你可唔可以直接講覺得點改更好

同埋你話首歌好正，同歌詞好正係兩樣野黎
邏輯問題黎

文學賞析其實唔係好花時間啫，只係平時多思考就已經係

作為一位有文學修養既人，你覺得可以點改？

我無作詞經驗，但我會努力試下
但已經有巴打開始左

咁你讀得文科
改改佢又好自己作又好
搞番首高質既出泥囉 好既自然有一唱

可以先考慮用粵韻入詞先

已經有巴打開始左

我係商科仔，只係閒時有睇下詩

改一兩句黎睇下先有得比較分析架

淨係得巴口批評又無貢獻
人地作詞嗰班至少有行動力

sor 睇錯你文科

支那國歌夠on9啦，冇文化水平可言
意義>>>>>文學性

希望大家可以理解

首歌正唔正，同歌詞正唔正係可以分開

因為我都覺得好正，好連結到香港人！

但詞正唔正，都係有得傾

樓主你一個例子都唔提 可以點討論 邊到唔好都要講掛......

咁講波嘅人唔一定要識踢波架嘛

同埋我係講緊大家覺得歌詞好正呢個現象，大家唱到入晒腦係改唔到

同埋應該無得改，要base on 個意思作過

參考英美韓國歌唔錯

中共就算啦

垃圾post

直頭差啦

的確有啲字唔太啱音，韻亦唔係好壓，你可以話文學係唔完美，要改善，但現時最緊要嘅，係凝聚民心，呢點，呢首歌做得好好，我一直唔明外國人聽國歌點解會喊，心諗，使唔使啊，直到我聽到好多人一齊唱呢首歌，我明咗。

我明呀，我就係咁睇
好凝聚到大家

台灣國歌有晒立國原素
韓國國歌就有白頭山等國家地標

如果有d parallel structure 但唔係重覆會poetic d

所以講波啲人咪成日俾人屌無料又扮四條

你作到首更好既出黎大家就會轉
唔洗一黎就好清高咁
批評人地既創作又唔比建議

提出問題之後
可以建議d解決方案就更好

光復香港 時代革命 都唔夠

《願榮光歸香港》2.0 革命版！！！！

呢首d 詞深度同有考慮押韻。
當然內容偏向打仗唔係係人鐘意

但從comment 睇到唔少人抗拒深詞，喜歡內容顯淺

我唔負評你 以示不指責
我正評左第一個留言 以示立場

呢度討論緊

齋屌，又無論證

禁你作一首

咪話唔押韻同無平衡結構囉

同意
填詞比較左膠

all rhymes not neccesarily good lor
can you also think from the perspective of musical beauty? learn to mix regularity and chaos

風頭火勢更加要有高質藝術創作

賞析能力係創作其中一個最重要因素

ON9 PERSON ON9 PO

的確有改善空間 非常激勵人心但唔會當佢國歌
當然他日投票 睇結果（如有）

你話首歌好正唔等如歌詞正 但你又因為有人覺得首歌好正而擔心港人文學修養

真係慘，提下文學都比人屌on9

收皮啦dllm
宜家dse考文學定咩撚野考試呀 係到講經
首歌凝聚到咁大班人先係重點

咁你拋磚啦，講咁撚多

中學程度作議論文都要論點論句論證啦 你只係大約講到問題，但係又冇明確指出邊啲地方/句子你覺得有問題，又冇加以解釋，好難叫說服到人喎

講波唔一定識踢波，但係你話條友唔得你都要解釋點解佢廢嫁。

左膠就唔會講時代革命啦

睇下2.0再講

我specifically 講覺得歌詞好正嘅人

首歌係好正，no doubt

全歌我唯一覺得突兀係「默沉」呢個生造詞

有人作咗

《願榮光歸香港》2.0 革命版！！！！

齋睇用字韻律係幾正同莊嚴啲，但係唱出黎硬係冇原作嗰種共鳴同眼濕濕既感覺

不過可能只係因為我聽慣咗原作加上同而家個環境太revelent，到幾十年後教啲冇見證過呢場運動既細路可能真係要啲有文學feel啲既詞

我咪話左好connect 到大家，我都好感動囉

我都無話要轉，我自己都有唱。。。。

睇左，但好多人話d 詞太深

平時有時間不如思考下點抗爭先

Sorry個post令我諗起南宋

倒裝係文言好常見，其實都ok ge

改黎睇下，風頭火勢攪啲咁既野，傻仔

同一時間可以諗好多野嘅

詞正唔正同親唔親民係兩回事
林夕啲詞夠正啦，幾多人明幾多人會特登去研究？而家係要廣度唔係深度啊

啱 以文學穿透坦克黑警 以文學爭取民主

我覺得要改一定要保留個熱血感

同意

曲高和寡無意思

咁靠你啦

即係你想學中共？

你寫首新架，好肉楚辭咁囉

風頭火勢打仗時候衝出嚟柒

《願榮光歸香港》2.0 革命版！！！！

呢個用字深入d 又考慮到粵詞押韻

內容鍾唔鍾意就各花入各眼

1.0 本身用字顯淺，內容唔會太多，所以會個個人都易入口

呢個2.0 用字深，盛載嘅內容多左，自然容易有令大家唔鍾意嘅地方

押韻嗰度可以修改一下韻腳
英文版每兩句兩句押韻 音樂感好好多
美國國歌都係有押韻

有幾句意義唔係太好 似耶教歌 多過抗爭歌
「祈求」民主與自由 萬世都不朽
民主與自由 唔係祈求返嚟
而係爭取、捍衛得嚟

寫果陣諗係
優先要岩音又表達到想表達既意思

之後你地執

你諗到點改 再開post 啦
正係批評 又講唔出咩

睇下the third wave, 20 世紀嘅民主運動係用咩形式成功居多？

如果係國歌， d 詞就嚴好多，點會用疑問句開首
最多話呢首野係國歌式演繹既普通創作

最正英詞//《願榮光歸香港》Glory be to thee, Hong Kong

呢首英詞真係無得輸

要浅白先得 雅俗共賞 不一定只雅不俗
詩經都好淺白重複 其實反而可以廣播於平民
詞係好 但無貼近時局同受眾

同埋詩經有好多首 比較要普及既一定係全民吊君主
可以參考碩鼠一詩

利申：中文系

已覆左個邊

同埋要做到迴腸盪氣 係要不斷重複某d短句
都可以參考返共黨首國歌

天埼咁叻咪又係因為夠廣博

天琦基礎知識好solid

不過我同意1.0未夠好 係押韻個到要改返幾隻字就得 唔係好難唱

樓主好有文學人修養
齋屌乜建議都無
同藍c 潑婦無分別

例如

心酸
依啲左膠聖詩曲風詞語比人吹捧到變國歌
但反映到一班人不學無術 缺乏品味及美學修養既人
真係難堪

支持維護優雅文化主體

咁有份唱嘅人都可以拎d 問題出黎討論下啫

既然係集體創作，都可以集體criticize 下啫。。。

我都知呢首歌大家好鍾意，我都好鍾意

愚而勤力者係最可怕的

人話

任何國際之間既債務都有繼承義務
慈禧簽果條辛丑條約 一戰果時民國繼續還
仲要還到1938年因爲打二戰窮到pk
去求條約國唔追辛丑賠款先可以停
既然中共自稱滿清正統承繼人
呢張債券自然本利點都要還
唔還既佢講乜差野要用南京條約去收番香港
而且美國政府係未同中共追還錢

Yes! US

押韻會順口d
但其實又唔一定要押既

你啲小說都寫到一擔擔，拖劇情

例如：
何以 這土地 淚再流
何以 令眾人 亦憤恨
昂首 拒默沉 吶喊聲 響透
盼自由 歸於 這裡

成段無押韻

何以 這恐懼 抹不走
何以 為信念 從沒退後
何解 血在流 但邁進聲 響透
建自由 光輝 香港

走後透有押，但港就斷左

而且不斷重覆何以/何
如果用parallel structure 但唔重覆會更好

建議樓主講下邊度唔好

其實作者由一開始已經講明有咩不足歡迎提出

屌你老母日撚日都有人走出黎點樣點樣

咁撚叻自己整首出黎咯

Criticism 當然可以係良性啦。提番你放喺相信呢個動詞後面criticize都 改番做criticism會岩文法啲。

同埋開呢啲post 只破不立就唔係太好啦，應該拋磚引玉比大家討論下嘛

cls乜原來寫影評要識拍戲先得
唔覺得風頭火勢寫好一首國歌有幾衝突喎
宜家成班共產黨逼人同意呢首係國歌之餘
仲要見到有人話有改善空間就屌
你地自己又同自己反緊嘅人有咩分別
樓主都話文學撚先入啦
真係諷刺
成班文盲衝入黎為屌而屌

都係， 唔一定要好似挽歌之聲某d 歌一韻到底

首歌真係麻麻

我無屌晒。。。。

國歌最緊要係團結人心
首歌岩岩入屋，公司d中女都開始唱，你就話改歌詞

分分鐘兩頭唔到岸

我依家咪提出下意見。。。

你點解會覺得香港同支共水平係可以相提並論

仲有 首歌可以咁多人唱我諗都同我一樣

有出過黎有留意依三個月發生既會有共嗚

班友比人challenge就係咁嘅嘴臉，唔好見怪

流透咪押左

我唔係文學撚，所以想搵d professional 嘅指教下

我話你聽問題係邊

係曲
詞係後話，雖然都係差

屌 叫你改一段黎睇下呀

首歌好connect 到人，呢點係絕對成功
我都好感動

咁你講下實際問題係邊，例如邊一句邊個字有問題，一係你咁好修養就幫手改埋佢，唔好喺度一味批評。

Ban人要提出改良版

過多三個月先開呢啲post啦
打緊仗呀分化撚

得啦屌你老母 用撚咗我成分鐘追鳩哂成個post結果乜柒都傾唔到
無例子無論據一味係度吹水
讀返你嘅商科拎你啲SWOT,Porter Five Force
返去牆角打飛機啦

新屋嶺 推

音樂唔熟

想睇有無改良版
支持

又話有咩睇法都可以講

講左又話要有份改/作先可以參與討論

淨係批評又唔比實際建議真係好冇意義
建議你都係等人地寫咗再講

無咁淺白同光復香港時代革命個兩句呢首歌傳唱度跟本唔會咁高

因為佢個基因（我鳩噏）係今天我嘅譜系（族譜個譜）

我自己都有唱wo

垃圾post
商科人吹水就叻

洗唔洗咁惡

拋磚引玉，磚呢？

上面share 左個2.0

唔覺得你個例子用得啱喎
樓主一直態度都好撚謙卑求賜教咁喎
咁點解要一入黎就屌佢唔拋磚就唔撚開得po
乜宜家有啲咁嘅規矩？
唔識但又覺得認同唔可以開po集思廣益嘅？
佢唔係冇講過個方向
但講唔講得仔細係另一回事啦
何況佢可以講到咁仔細佢自己都改到啦
明唔明個邏輯呀

真心可以搵林夕？

歌詞慢慢執都得

其實作咁多個版本真係好撚煩
原本d 歌詞係麻麻地 但圍威喂唱下增下士氣已經夠用 大家都已經聽慣左原版
但係見到班人係要改十幾廿萬個版本出黎開始對呢樣野反感

同意，當流行曲行軍曲冇問題，但唔夠格做香港國歌

「又串又高高在上」
真係完美形容樓主你

1. 大家都講明 而家咩環境 有一首connect到大家既可以用住先 等打完仗你想點都得 咩叫兄弟爬山 各自努力

2. 而家係唔係冇聊得濟搵野搞？ 大家post 你唔推唔去討論？

3. 有冇見到琴晚太古城 首歌已經唱起左 我唔覺得要左改右改

文學作品除左講修辭仲要講共鳴既
文字冇左內涵就乜都冇
兼顧到哂用字用典結構等等而又有內涵同共鳴當然係好
但有時係咪真係過份追求就代表好呢

其實你提出意見真係無問題 但你咩都唔講點改善真係濕濟啲

我點高高在上。。。

可吾可以推到夕爺打救？

吾你老母

押韻
但為押而押 冇撚用

樓主都係想講可以再好啲就成班人起哂鋼

唔反對，希望有識之士帶頭將歌詞改得更靚

我認同好connect 到大家呀， 我都有唱
同依家改唔到

我提出大家覺得d 詞好正嘅現象

我都無話要改。。。。

夢：其實係我寫駕

德國國歌都係好簡單咁 德意志，德意志，高於一切 咁loop 我覺以國歌角度睇文學價值唔係最重要

我提出大家覺得d 詞好正嘅現象

我都無話要改。。。。

我都背左呢個歌詞，無理由改吖

咁你有冇去過去？

將文學既眼光強加係民間上有d無謂

秀才造反 十年未成

出

點解改善po都要比人屌，同意呢首歌已經好入屋，因為首歌音韻偏沉同而家我地係受打壓嘅一群，所以語景好match令咁多人一聽就有共鳴，但可以再做好d，例如首歌唔夠激昂，好多位唔可以順口盡情嗌出嚟（唱得大唔大聲係另一回事）

首歌我都覺係普通 但我唔會亂咁話人乜乜乜囉 因為你認真少少嘅分析又冇 建議又攞唔到出嚟 咁你點説服人呀

一味judge人又冇實質建議不如收下聲 等啲真係有料嘅人出嚟講啦

我提出大家覺得d 詞好正嘅現象

睇番我原post, 其實我都無話要改。。。。

我都背左呢個歌詞，無理由改吖，大家已經connect 左

講咁大篇野，但又冇suggestions。 摶屌？

幫手推twitter 推有用post

P牌仔我似我只有儘能力提大家推

BTW 上連登好耐日子 最近送中先開ac希望儘自己力量幫得幾多得幾多

推到林夕填詞

發夢有， 都有直接幫到大家嘅

你由標題開始已經係對首歌既否定
然後一直批評+無提出具體建議
你睇首2.0革命版，巴打們都唔會屌柒佢

你呢？其實，無料咪收收皮先囉
而家俾人屌到仆街就軟化...
喊喊喊 喊乜撚野

絕對應該 夕爺用押韻好勁
畫意、一絲不掛 用入聲作韻都難唔到
而家首詞主要都係D韻腳要執一執

好多人都淨係諗一時三刻
但潤飾一下 令到首詞更加優美動人
更加可以幫呢首歌流傳萬世

都寫住文學撚入，成堆冇文學修養係到屌屌屌，討論區係用嚟討論唔係下下用啲文宣po推文就有用，樓主我支持你。

其實我無話要改，大家唱熟左點解要改

我係講緊大家覺得歌詞好正嘅現象

又來哩啲言論
講波一定要叻過美斯
評詞一定要勁過林夕

巴打你都要戒走d歐化語句同支那用語

我又一開始已經唔係話要改

而係從大家覺得歌詞好正，看覺得好正嘅人對文學嘅重要性。。。。

咁你可唔可以specific d俾d例子或者建議邊度唔好/需要改善

我覺得呢首歌就好似搵另一半咁

It may not be the best person
But it appears at the right timing

潤飾歌詞，動機係好嘅，但似乎唔啱時機。
或者等到呢首歌有一個地位，之後可以同原作合力去做？

我唔係要改呀

同意樓主，我提出過少修補，令首詞更接近粵語習慣，不過似乎大家中意以北方話做基礎嘅現代白話文多啲。

同意示威嗰陣唱係絕對有助士氣
問題就係宜家個個要將呢首變為「國歌」
要去到呢個層面嘅話
唔可以怪人想將呢首歌真係改善到可以叫上大台嘅level喎
呢度我講嘅大台係國際舞台咁嘅層面

場仗先岩岩開始就為咗首歌嘈
咁首歌嘅存在意義係為咗凝聚人心定係再生事端？

無例子 無改善方法 都咁多正評
對連登嘅討論氣氛擔心

做乜撚野？

歌詞係砂石不少
但同詩經一樣意義大於文學美感啦
而且已經唱慣左，好難話改

我提出左押韻，平衡結構，同用字深度
入左黎嘅文學撚應該明我講咩

批評？淨係一句得好擔心
連個反映出文學修為差既位佢都唔講出嚟
呢啲連批評都講唔上
考dse都買得返自己份卷睇下錯咩啦下話

咪係 你話你無作詞經驗 又話首歌有地方改善 唔係話你批評就要你自己作過首 但你至少都講下邊個地方可改善啦 仲話文學賞析 唔通就係批評完就拋個波比人？ 咁樣就算你係講事實都會令人反感

是但啦
好過中國果首啦

我有d擔心你既閲讀能力
不過呢段留言俾有少少文學修養既人睇
樓主應該睇得明？
如果好多唔明 你上google 查

同埋除左個屌字有邊個錯字？我唔想真係用呢個咁粗既字而用吊姐

可唔可以搵夕爺執執佢？

文學人咁撚勁又唔幫手作？

好想聽樓主講下歌詞係結構上，內容鋪排上，粵詞粵韻上有邊D問題，請賜教！

我個post 其實係講從覺得歌詞好正嘅人，看文學賞析

我又無話要改，個個都叫我改歌。。。

不完美 可接受 繼續修改

on9 post

廢post一個 仲推到上熱門

我都無話要改。。。。

真係文學撚 覆左你 你又唔覆我
都係個句做賞析你要睇埋時代背景 受眾
先可以定佢好定唔好
只重格式 用字 係唔合格既賞析來

好少見到On9!到咁既post 話完人廢。連一點邊到廢都講得唔出

我同意唔改呀，已經connect 左大家，無謂改

但已經討論唔到原本想講嘅野

個個都叫我改。。。。

咁我諗你應該係標題出事
其實你可以有好多方式去表達現有歌詞未係最好
可以從乜乜乜睇出點點點咁
而唔係用一個咁trigger到人嘅標題引人入嚟

碩鼠碩鼠，無食我黍！三歲貫女，莫我肯顧。逝將去女，適彼樂土。樂土樂土，爰得我所。
碩鼠碩鼠，無食我麥！三歲貫女，莫我肯德。逝將去女，適彼樂國。樂國樂國，爰得我直。
碩鼠碩鼠，無食我苗！三歲貫女，莫我肯勞。逝將去女，適彼樂郊。樂郊樂郊，誰之永號？

你用用字吊 麻煩吊埋詩經

其實差唔多 中文水平來講 以時代背景講 可能差過支共同期

巴手都幾識舉例

你改囉，叻叻

但你冇例子 具體點改

義勇軍進行曲雖然比共產黨拎黎用左 國歌角度我覺得有借鏡地方 一有激昂士氣 二有對中華民族想像

係咁何以係有啲怪 出現4次 重覆既字可以學 支國國歌咁 佢係前進 係一個好明確既動作 係咁出現前進就好似戰鬥既指令咁 仲四次何以 係問題 某程度比支國國歌 係咁前進 輸少少氣勢

我個睇法 將佢變成4雙有邏輯連繫既詞「xx」/又或者兩pair一正一反既詞製造一個張力出黎 好似「中華民族到了最危險的時候」有危機感，但同時「...發出最後的x聲」有爆發

曲冇咩意見 至於詞可以有執執空間 依家都係有少少校歌/聖詩feel 用難字未必=有文學底 但用易字執到新既表達/奇句先係高手

淺見 利申：唔係讀文學院 但國歌一定要認真作

願沾光？

我都無話要改

講現象
不如樓主分析下點解個post咁多人屌你呢個現象

有冇諗過唔係得你一個發現呢個問題？
有冇諗過有其他人都覺得歌詞唔夠好，只不過瑕不掩瑜，而且唔揀係呢個風頭火勢嘅時候出黎講？眾人皆醉你獨醒？

有個日本人幫呢首歌重新編曲，係twitter公開，人地都冇踩過原編曲唔夠好，冇踩香港人品味，而且實實在在有作品拎出黎，仲好高質

你有你開post自由，不過我比較欣賞呢種行為

屌你我仲以為你有咩改，原來係廢up

其實人地用左修辭啦 而且係加深感情常用方法

反覆的概念：反覆是有意重複同一個詞語或句子，以達到突出某種感情、強調某個意思、如加深讀者印象的目的。可分為連續反覆和間隔反覆。

大堰河，為了生活，

在她流盡了她的乳液之後，

她就開始用抱過我的雙臂勞動了；

她含着笑，洗着我們的衣服，

她含着笑，提着菜籃到村邊的結冰的池塘去，

她含着笑，切着冰屑悉索的蘿蔔，

她含着笑，用手掏着豬吃的麥糟，

她含着笑，扇着燉肉的爐子的火，

她含着笑，背了團箕到廣場上去曬好那些大豆和小麥，

(艾青《大堰河——我的保姆》)

其實邊個話歌詞好正
我一直都覺得旋律適合做國歌only

你成段留言只係強調咗你「覺得」
一定要有例子先可以開post
但完全冇解釋過呢個standard/rule係邊度黎
樓主只係一個提出問題嘅人
我見唔到佢言詞有任何show off成份
佢只係用緊啲例子去支持佢對文學嘅重要性嘅睇法
你所講嘅「show off自己有文化」
只係顯示你喺度惡意揣測人地嘅目的
亦好明顯顯示你對人地所講嘅嘢已經有bias
所以你以上嘅comment絕對係有極重個人意見/觀感
換以言之即係唔幾valid

我都覺得日後首歌真係做到國歌，就會再執一執架啦，依家個版本傳播左， 改就多版本 好煩

最憎D人有諸多批評但係無建議

其實我無話要改

本身個post 大概係從好多人認為歌詞好正，看首歌嘅文學xxxxxx

咁啫， 但變左一定要改歌咁。。。

但我唔贊成改歌，因為已經connect 左大家，我覺得唔適合改

但個post 已經不可逆轉咁 變左要改

咁邊句有問題呀，答得人未呀？

垃圾post。請善用不推文回覆。
第一，你有冇問過作者意見，只係開一個不負責既post出嚟就話作詞無文學修養，你本身都冇考慮過作者感受，呢個係作為文人應有既質素？
第二，你從來都冇提供例子同建議，一味話係咩方面可改善。我地又睇唔出你幾有文學修養。獻醜不如藏拙，如果你冇實際建議既就麻煩你單機好好作完再討論。
我明白同理解香港既文學困境，但唔代表你可以不可一世般只作出批評而半點建議都冇。我唔覺得咁樣會係一個好既文人。

唔該你唔好再做臭文人個朵
同埋你係文人唔文人都好
根本唔需要講出嚟
只要你建議夠好，改得夠好
話知你係地盤佬，大家都會buy
你始終唔明個重點－－拋磚
你覺得唔好，咁你起碼有個例子出嚟
人哋先有討論空間
同埋唔係用深詞就叫好
你話你係文人呢
根本就應該知道選詞唔係一味艱澀就叫有深度
最緊要係有意境有共鳴
詞係純粹幫你營造個感覺，
而家營造到需要嘅感覺，就已經可以

垃圾post X2

第一行 淺

嚴格嚟講 既應該係嘅

即係唔係話讀中文同讀開文學就會寫啱字你又唔係讀語言學

係文學上，我個人比較偏向韓愈既不平則鳴
而係曲詞上，我認為兩者皆為思想與情感既載體
將首歌放返入呢家既時代背景去睇
一個社會激烈動盪、一個可以稱得上為革命既時代
一個黑至不見五指既時代、一個迎來曙光既時代

而一首歌黎講
如可引起共鳴，便為好歌
香港比較為人熟悉既填詞人有黃偉文、亦有林夕
黃偉文較直白，易入口
林夕較多引經據典，文學性質比較濃

而放係一首國歌，我比較希望偏直白，
可以跨年齡、跨界別、易入口引起共鳴
更何況係一個革命時代
個人認為不宜過份堆砌
否則過份優雅，有失革命之艱辛

以上為個人意見，開放討論

其實黃偉文嘅我的驕傲韻腳都唔係押足
有啲ng有啲m
啫係咁講

論曲同詞唔太吸引
但凝聚到人嘅大家喜歡就好
不過有時將啲野推得太高層次就曲高和寡

期待有一首激昂嘅革命曲

但個post 都唔係要改歌

巴打咁講我都認同，通俗d connect 到多d 人

connect 到人 係最勁

香港人不嬲中意堆砌

完全冇任何實質討論
咁都上到熱門
由佢沈啦

恕我直言，單係呢條thread個title本身都覺得你唔係喺度請教緊人...

好嘅作品唔係齋有詩嘅美感，有代表性、令人產生情感嘅共鳴都非常緊要。你要寫一首歌去凝聚大家，用一啲你口中所講通俗嘅詞語，有冇問題？香港人唔係個個都咁文縐縐，咁文縐縐嘅詞語反而唔代表香港人。

善用不推文回覆

咁你又講唔撚到點樣可以寫得好啲
人哋起碼作咗首歌出嚟你淨係識喺度屌
為你教養感到擔心

個人覺得高潮位有d太短
最尾一段可以換d字唱多次

不過呢個唔關文學事

你係就作多首岀黎
淨係識彈又乜撚都唔做就收皮
唔好浪費一眾填詞巴嘅心血
淨係係到彈彈彈

上面巴打都講左通俗嘅好處

批評好多人都識，不過積極建議先有用。你花時間檢視成首歌，倒不如改善一粒字。發揮你既作用啦...

送樓主四個字 大樂必易

歌詞可以慢慢改，其他國家都有類似情況。

呢個時刻，横空生左首國歌已經不。得。了

由頭到尾都無話改，同埋唱開呢首已經connect 到人無謂改

我覺得2.0 都ok

學上面巴打講，無謂出咁多個version

首歌就係生於時勢
首歌易上口用字係呢個時刻有buff作用
既然多人鐘意又點解要改？
小說你會想睇原版定修正版？

唔係話唔比屌 咁你屌都要實實際際講下邊個位唔得要改 點改
你平時有睇下詩 唔係各位巴絲打有
你開得 post 都係想提出同 gather 多啲人支持你嘅睇法 咁但係唔係真係咁多人有研究開 如果你係真心想做好佢 就應該係去說服大家唔係講兩句就算 咁好難幫你
又唔好話起晒槓一下就屌樓主叫佢自己作
停留係呢個水平鬧交咁我地同藍絲有咩分別
如果樓主唔係想扮清高與別不同個種
而係真心想為隻歌好 就提多啲實際啲嘅意見 大家先聽得入耳
應該行多步

屌人地都話欣賞同有出去唱lor

咁首歌真係好教會下係真既

屌係咁小人成班友

再者大家都因呢首詞connect 左，改就唔係同一首歌

提下文學唔on9，提完發覺一粒改字建議都冇就on9 喇...

作為一個中文系畢業生想講
當target係大眾既時候
最重要係簡單通俗易明
如果要文學性重
只會難入口
駢文就係例子

唱慣左就無謂改

老實講好難聽
唔知以為邊間教會巴打主動出黎要填詞

我覺得好connect 到人，所以都有出去唱

我都無話要改，但個個都叫我改到靚先好出post

文學其實更多講品格修養 講文化意涵 講人文價值
講到明文學撚入 巴打你都幾唔識得睇場合

最少都改一句試下 屌完作詞唔得 跟住話有其他人搞
人地改完唔岩你心意 你到時係唔係又出post屌多次？

Btw, Rthk果個文學放得開可以傾下首歌

Rthk有冇mon post

咁你就錯喇，你建議咗，如果係好既，大家都會接受。我哋爭取民主既道路上又怎可信逢一言堂呢？

再者，建議咗，大家用唔用係其次，最緊要有建設

異體字來
不過我認我懶 彈出來見無分別照用
不過點解個層次仲係捉錯字到？
小朋友知唔知考al 係無人會圈人錯字？無論中化中史定文學

此post 已完

提防六大害

大家試下改無妨，曲同詞都好有空間

多謝巴打 好清晰

評馬員要跑得快過隻馬？巴打係咪食催淚彈食到腦震盪？

ban完橋冇貨俾

又一件冷氣狗

因為你問有咩錯字 我咪答囉

話al唔捉錯字 你家陣係咪考緊al呀中文系讀完大學重用al打飛機

想聽日本個版本
巴打有冇link/keyword比我search

睇咗咁多頁都係冇咩營養嘅討論

榮光/ 號角聲
的確幾似教會字

其實文學唔洗一定要你想像得咁高深 有多種方向

但我唔支持依家改詞， 我都背熟左

係沒落呀，文學巴打

咁改邊到好？大文豪

衝出黎7完就好走啦，呢度冇光環俾你拎，呢首歌喺手足用心去創作，冇一首歌喺完美，但十分可以去接受。而你...用心去話人個樣那樣，屌你啦！兩個字你黎！

打粵拼錯字

喂阿哥...咁你覺得邊句唔好，可以點改善咁至得架？有批評係好，但唔係批完就算架嘛？

你成段野同大陸啲濕鳩飛機文有咩分別

依家唱熟左唔好改啦
我由頭到尾都無話改

我真係理解唔到呢個邏輯係咪要跑得快過隻馬先可以做評馬員？人地都係提出可以改善嘅地方 希望大家有良性討論 繼續提高呢場運動嘅質素 屌你個咀你係要咁撚串架咼
Btw 禁你老母

其實係 如果大家真係要首歌當革命曲當國歌 要拎出黎見人嘅話 對首歌要求高啲好合理 改詞已經有人做咗 啲人話佢用字深唔易入口 係咁負皮佢

唔使改，又話擔心大家文學修養差晒，我真係唔知道你放個post出嚟做乜⋯

你有冇諗過say聲sorry呢....

up

你講到咁勁不如改好咗先上嚟開post啦
又要搶口屌又交唔到貨

我無文學修養
所以我覺得好正
講完

將童謠當國歌

國歌要既係高貴、大氣、附合立國精神

點解一定要改呢？首歌已經connect 到大家

只係唔明大家覺得歌詞好係邊，想討論一下啫

作為第一首connect所有人既歌，我認為已經非常出色

small people use big words, big people use small words.
講左啲咩自己參透下
我認同將來香港有國歌既話要好好善用中文同廣東話既精髓
呢首個擺到明係比你打氣、pep talk咁用
仲斟酌係作詞方面不如幫手推下行動/檢討post
請善用不推文回覆

咪好在connect到大家

拋咗個問題出黎
解決方案都無俾埋
點叫討論 你咁叫尋求答案

我屌你個含撚咀啦 宜家叫你搞抗爭定搞批鬥啊？係到撩交嗌 人地提出可以改善嘅地方都唔撚得啊？你成個回覆最後一句先係重點 前面咁多廢話 ching做開打齋佬？
係到串串貢屌自己手足做乜鳩姐？

同意，要connect 到人最難

佢只係抒發下我地文學修養真係好差

我想文學撚入用文學角度討論下嘛

有咩解決方案？
我都無提出要改，係想大家去賞析下ja ma

我都無話要改
係想賞析下jama

我自己都背左同有出去唱，改左好難connect 大家

係你自己話好擔心大家嘅文學修養

我第一段已經講左connect 到大家，我好欣賞。。。

Ching抗爭嗰陣用開咩裝？ak加防彈衣？

係呀，咁咪叫膊頭有花嘅入黎討論下囉

我膊頭冇花，可以收皮

大家一齊填 - 冇壞

【突發】【國歌】有日本人幫手改編左《願榮光歸香港》做進行曲

太少押韻位

巧難聽

我叫大家話要粵語, 我跟住條片填左少少
(ROCK D 廣東歌 Dear Jane 果隻 THX)

為何 這個土地 血在流
為何 呢班狗 在出醜
特首 只貶眼 键盤聲 打鬥
連登仔 戴豬咀 惡鬥

為何 這個車站 血在流
為何 呢班狗 只退後
人鏈 星閃閃 呐喊聲 屌夠
我哋班靚仔 出哂街 戰鬥
建自由 光輝 我地個兜

激光中 閃過 徬徨午夜
夜雨霧 傳來 黃色雨遮

我都唔高，所以叫d 文學撚黎

我覺得咁樣
而家首歌歌詞簡明 易上口
作為抗爭鼓勵人心既歌幾好 三歲至八十歲都唱得出
至於你話歌詞部份 我都同意份詞唔算填得太正式
不過係依個階段暫時唔洗太深究啦
同埋難保將來唔會出現第二﹑第三首大家都好有共鳴既歌

原汁原味

無辦法 教學制度問題

垃圾POST 不推文

on9

見樓主咁撚慘 拋磚引玉先

何以 這土地 淚再流
何以 令眾人 諫又求

昂首 拒默沉 吶喊聲 不休

盼自由 歸港 千秋

100% agree, 所以大家都唱住先
最緊要凝聚到人

如果是軍歌，用字不夠豪邁；
如果是國歌，沒有内涵；
我發現世界各國國歌歌詞多觸及的内容：

１.國民身份：國家的權力來源（君主？宗教信仰？政制？人民的精神和價值？）；國民從何而來？國民和國家的終極目標是什麽？
２.共同經歷過的歷史事件：一般是革命和戰爭，也有移民和苦難的歷史
３.國家地理和疆界，例如名山大川
４.文化内涵和修養

我認爲好的國歌不是用來泄憤和哀悼傷痛，也不是重複政治口號，而是創造希望和彰顯國民價值。

寫詞之前，先問自己幾個問題：
１.什麽人是香港人？香港人和別人的共同和不同之處在哪？
２.怎樣才能成爲你心目中一個真正的香港人？
３.香港人立國以後有什麽目標？

聽下美國國歌 你就明

我講咗幾次都俾人屌到仆街

我覺得幾好聽同啲詞唔錯

大佬你講到你自己係文學撚
咁唔該俾啲好啲嘅意見睇下點改
大家鬼死咁得閒你唔好叫大家走入嚟同你文學賞析啦
有本事就將首歌改得更好
唔好成條attention seeking whore咁啦
你知唔知咩時候應該做咩㗎

呢首d 詞係唔錯
岩粵韻
內容提及香港地標同風情
贊賞港人精神等等

原曲：高地大教堂 Highland Cathedral
填詞：Hans Jürgensmeyer
2019年版詞：法蘭西多士

-

*偉哉香港 我城我等家邦
傲覽碧海 彪炳戰績輝煌
仁義禮智 隨伴乘風破浪
垂範東方 履途挽手逕創

念城邦 立憲遵治道
歐亞古禮 共冶一爐
效龍獅 尚智尊道義
矢勇矢德致志

美哉香港 似洋紫荊茂盛
耀眼光彩 彰高貴顯尊榮
苗裔遍世 凝聚同心唱詠
樂禮鏗鏘 四鄰也當謁敬

自由港 未怕海浩瀚
自強不朽 是我海岸
太平山 做我等助佑
敦我克己奮鬥

勇武香港 眾民處變不驚
盡每分光 光顯社稷威名
無懼戰鬥 無懼捨生獻命
縱使犧牲 自由自可戰勝
（榮耀基督/蒼天 至仁至尊至聖）

*Repeat

仲要我唔係話改，想討論下都比人鬧到pk

我叫文學撚入黎咋， 我只係業餘睇下

同埋我由頭到尾都無話改

屌 唔通前進前進前進進好咩

此post已完 大家唔好再推

支持樓主幫手填version 2.0

如果可以改到個version係又令我喊到一句句係ok嘅, 唔係嘅話我都係唱番原版。

屌你老味
即係唔夠好要改係冇問題嘅
但你條撚樣又話人水平低
咁大家咪等緊你去提高大家水平囉
你又縮返老母個臭閪度話其實唔使改
咁你就出嚟把撚啦

你條撚樣其實只不過係曲線想攞存在感想俾人覺得你係好高文學水平咁樣

不愧為東亞病夫，寧願挑剔歌詞，都唔做其他對革命有幫助嘅事🤭

樓豬好撚on9
垃圾post
簡直浪費網絡資源

你批評一個人游水游得慢
人地問你咁點先可以游快啲
你就話你唔識游水

Advice from America

抗爭要睇更多書就快笑撚死我喇
不如你拎支毛筆去打仗啦

即係咁樣

首歌依家嘅情況係已經紅咗

依家再改歌詞嘅話到時出到嚟唱

牛頭唔搭馬嘴仲奇怪

其實個效果已經喺度如果係嘅話不如作過令一首

作為關心粵語文化保育，又有睇下詩詞，賞析下嘅人。 只可以話願榮光歌詞其實真係可改善。

粵語本身有9個聲調 個音錯啲啲就會即刻變左另一隻字 人地填詞真係好難 你真係有用心讀詩就會知點解咁難寫到首好詩
平時讀幾首詩就話有文學修養真係有啲唔知醜 勸你讀埋散文 辭 其他文學作品再自稱有文學修養啦

第一，文學唔一定用深字
再加上而家時勢 用埋d深字又冇人識唱
（當然你可以拗 查字典囉 但係好冇癮 唱首歌仔都要查字典？
而家最緊要首歌 係要街口阿婆都識唱啊
你以為國歌係留比班文人孤芳自賞？

第二，我承認首詞有d唔係幾岩音
譬如
何以 這恐懼 抹不走
唱果時都覺有d怪
但係你話佢完全唔押韻 我就有保留

何以 這土地 淚再流
何以 令眾人 亦憤恨
昂首 拒默沉 吶喊聲 響透
盼自由 歸於 這裡

何以 這恐懼 抹不走
何以 為信念 從沒退後
何解 血在流 但邁進聲 響透
建自由 光輝 香港

在 晚星 墜落 徬徨 午夜
迷霧裡 最遠處 吹來號角聲
「捍自由 來齊集這裡 來全力抗對
勇氣 智慧 也永不滅」

黎明來到 要光復 這香港
同行兒女 為正義 時代革命
祈求 民主 與自由 萬世都不朽
我願榮光歸香港

大佬押韻唔淨睇最尾隻字

論點 論據 論證

你屌乜鳩中國文學..

岩呀，所以我都唔係話要改

破而不立既文學post

係難架，所以挽歌之聲個d咪咁勁囉

屌你老母
睇完題目覺得好似有啲料到
褲都除埋click入嚟

文不對題 完全唔尻知你喺度做乜柒

所以咪話connect 到全世界好好

屌你老母 講咁撚多 又冇建議
一味批評 毫無建樹
你縮返入你老母個窿度啦

我唔識咩文學，但好鍾意首歌，易唱有共鳴感動到我，咁已經夠

yes, 呢個係我第一段都表達左
我都好同意

齋批評好咩？

咁可唔可以講下點改最好
或者整啲嘢出黎⋯⋯

識批評 但做唔到乜嘢
不如試下做下先
好多嘢睇落易 做就難

其實個post 唔係話要改。。。

已經weconnect 仲改？

但個post 其實唔係要改歌吖嘛。。。

你要明白文字除左音韻 更重要嘅係言志 太著重音韻而放棄傳遞情感就只會淪為下三濫作品 一如以前好興嘅駢文 最後出到嘅佳作廖廖數篇 還不如之後嘅現代文學時期
人地寫首歌出黎只係想要表達自己心中所想 唔係為左要符合你眼中「勁」嘅定義
我睇唔過眼嘅係你所謂嘅「文學修養」連其他人嘅愛好都容不下 人地鐘意首歌就批評人地文學修養不如自己 然後講到自己識果幾首詩就好巴閉咁
勸你睇下蘇東坡〈念奴嬌·赤壁懷古〉再講咩係佳作啦 李清照係批評過呢首為「句讀不葺之詩」，但更多人係推崇呢首辭。正因為入面嘅情感表達十分飽滿，呢首詩先會受萬人景仰。
再勸你唔識少少扮代表啦 連登卧虎藏龍（本人都只係略懂皮毛 講錯的話有勞大家指點） 大把人讀嘅文學作品多過你

其實仲有其他板本，哩個只係初板，有機會修改嘅

都唔望你作一兩句比大家賞識下啦
但你連邊度邊句差都講唔出
咁你開post黎罷撚咩
垃圾post

真係屌你都廢事 知唔知2000幾年前嘅人講嘅音同而家係唔同

Phonetic Change of Chinese

而家樓主提出文學唔夠好咪比人屌到反皮
你咁講同毛魔引蛇出洞有咩分別

邏輯冇錯喎，點解咁多負評

早講呀大佬，而家先講遲左啦

回咗樓主個Post

因為多鳩餘

而家個個都背熟左就唔好再改歌詞住喇 重光再改都未遲

呢樣真
講馬唔洗跑得快過隻馬, 講波唔洗識踢波
但人地講波講馬多少都有啲根基, 事前都做晒資料搜集同分析, 最起碼唔係周街搵個人就可以講波講馬講得好
條友少少底都無係度鳩吹, 完全唔明建設性係邊

仲以為你已經有分析有改善版本

有人叫佢唱得好聽D 咩？
評馬員要識分析隻馬有咩唔好，舉例其他馬有咩優劣，唔係一句點點點唔好就算。
有份食彈既人已經付出咗好多，你咁樣抵毀人地腦筋智慧，咁你同五毛有咩分別？

又話可改善，又比唔出意見
正一有破壞冇建設

多謝呢位巴打

個人感觀，文字呢首可能比較好，但打動唔到人心，亦難上口。始終係令大眾有迴響先係好歌。呢個係性質影響文學需求，唔係靚字就啱用。

認同

我想指al grade以上係無人會捉人錯字
就算eassy捉 都係捉打錯字
我唔係話你 而係話唔覆人內容 只捉人錯字當回post既人

而家唔係講緊個音 係講緊個修辭用字

呢個post好多話可改善既都真係無乜文學賞析底
所以根本提唔出理據去話有咩唔好
真係識既巴打已覆+已開post讚填得好

我發現半桶水個d人特別like堆砌 好似無深字就叫無文化咁

當你無左自己既文化 仲點孕育同對家唔同思想既人嚟對抗個權威